{
  "title": "Quiz: Grafika Webowa i Animacje",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Która z funkcji rysujących na Canvas potrafi wpisać wycinek okręgu pomiędzy dwie proste ułożone pod dowolnym kątem:",
      "options": [
        "context.moveTo(x0,y0);context.arcTo(x1, y1, x2, y2, promien);",
        "context.moveTo(x0,y0);context.bezierCurveTo(x1, y1, x2, y2, promien);",
        "context.arc(x, y, x1, x2, y2, promien)",
        "context.arc(x1, y1, x2, y2, promien)"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Wybierz obszar/elementy strony internetowej dla których mogą być definiowane animacje przy użyciu CSS:",
      "options": [
        "Elementy zdefiniowane wewnątrz pliku svg",
        "Każdy element HTML",
        "Żadne z powyższych",
        "Elementy zdefiniowane na Canvas"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Wybierz wadę widzenia polegającą na braku postrzegania koloru zielonego",
      "options": [
        "Deuteranopia",
        "Redtanopia",
        "Tritanopia",
        "Grenopia",
        "Protanopia"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "W celu narysowania przebiegu dowolnej funkcji (np. funkcja kwadratowa, funkcja sinus) na Canvas należy:",
      "options": [
        "Wykorzystać złożeniu wielu krzywych Beziera odtwarzających przebieg oryginalnej funkcji",
        "Krokować dziedzinę tejże funkcji z odpowiednio małym krokiem, następnie należy narysować wykres funkcji złożonych z wystarczająco małych odcinków",
        "Wykorzystać złożenie wielu krzywych kwadratowych o odpowiednich współczynnikach odtwarzających wykres oryginalnej funkcji",
        "Należy wykorzystać zaawansowane narzędzie do odtwarzania wykresu funkcji."
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "JavaScript umożliwia",
      "options": [
        "Zawiera standardowe elementy interfejsu użytkownika ułatwiające wprowadzanie danych",
        "Operowanie na płótnie Canvas, co w konsekwencji umożliwia tworzenie gier uruchamianych bezpośrednio w przeglądarce",
        "Zawiera bogaty zestaw funkcji do tworzenia typowych animacji",
        "Tworzenie animacji przy wykorzystaniu CSS"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "W jaki sposób odwołać się do obiektu zdefiniowanego wcześniej w celu jego wyświetlenia w formacie SVG.",
      "options": [
        "<use href=\"#group1\" ... />",
        "<use xlink:href=\"#group1\" ... />",
        "<image xlink:href=\"#group1\" ... />",
        "<use xhref=\"#group1\" ... />"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Wybierz wadę widzenia polegającą na braku postrzegania koloru czerwonego to:",
      "options": [
        "Deuteranopia",
        "Grenopia",
        "Redtanopia",
        "Tritanopia",
        "Protanopia"
      ],
      "correctAnswer": 4,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Wybierz atrybut odpowiadający za grubość w SVG:",
      "options": [
        "stroke-width",
        "stroke-thickness",
        "line-width",
        "border-width"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Wybierz atrybut umożliwiający rotację, skalowanie, translację w SVG:",
      "options": [
        "scale",
        "rotate",
        "translate",
        "transform"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "W celu przeprowadzenia skalowania układu współrzędnych zgodnie ze współczynnikami (sx,sy) względem wybranego punktu (x1,y1) (np. środek jakiegoś rysowanego obiektu), należy wykonać następujące instrukcje (Bieżące położenie układu współrzędnych to (0,0) ):",
      "options": [
        "context.translate(x1,y1); context.scale(sx,sy);",
        "context.translate(x1,y1); context.resize(sx,sy);",
        "context.scale(sx,sy); context.translate(x1,y1);",
        "context.scale(sx,sy);"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Wskaż fragment kodu JavaScript, który narysuje na Canvas kompletną krzywą Beziera wpisaną pomiędzy zestaw 4 punktów kontrolnych (x0,y0), (x1,y1), (x2,y2), (x3,y3):",
      "options": [
        "context.bezierCurveTo(x0, y0, x1, y1, x2, y2, x3, y3);",
        "context.bezierCurve(x1, y1, x2, y2, x3, y3);",
        "context.curveBezierTo(x0, y0, x1, y1, x2, y2, x3, y3);",
        "context.moveTo(x0, y0);context.bezierCurveTo(x1, y1, x2, y2, x3, y3);"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "W celu zdefiniowania przejścia css polegającego na powiększeniu i zmianie koloru tła na niebieski wykonywanego przez 0.5 sekundy dla elementów o nazwie klasy \".anim1\" wykonywanej po najechaniu kursorem myszy należy zdefiniować klasę css w następujący sposób:",
      "options": [
        ".anim1 { transform: scale(1.2, 1.2); background-color: blue; } .anim1: hover { transition: 0.5s all; }",
        ".anim1: hover { transform: scale(1.2, 1.2); background-color: blue; } .anim1 { transition: 0.5s all; }",
        ".anim1: hover { transform: scale(1.2, 1.2); background-color: blue; } .anim1 { transition: 0.5s all; }",
        ".anim1: hover { transform: scale(1.2, 1.2); background-color: blue; } .anim1 { transition: 0.5s all; }"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Animacje w formie klatek kluczowych opisaną klasą CSS tworzy się:",
      "options": [
        "Nie da się",
        "Podając wewnątrz klasy informację o: czasie trwania, źródle klatek kluczowych, liczbie powtórzeń, oraz funkcji przejścia",
        "Definiując wewnątrz klasy bezpośrednio klatki kluczowe , czas trwania, liczbę powtórzeń oraz wygląd funkcji przejścia",
        "Żadne z powyższych"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Podczas rysowania wskazówek zegara, ich położenie na tarczy (wskazanie określonej godziny/minuty/sekundy) jest określone poprzez:",
      "options": [
        "Wywołanie funkcji transformacji układu współrzędnych",
        "Wykonanie obliczeń matematycznych (użycie funkcji sin oraz cos)"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Wskaż poprawny znacznik SVG dla okręgu",
      "options": [
        "<circle ...>",
        "<oval ...>",
        "<arc ...>",
        "<round ...>"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Kryterium dostępności WCAG 2.1 określa",
      "options": [
        "Jakie warunki muszą być spełnione dla osób z zaburzeniami ostrości widzenia",
        "Warunki jakie muszą być spełnione dla osób z zaburzeniami widzenia barw",
        "Żadne z wymienionych",
        "Warunki jakie muszą być spełnione dla osób z astygmatyzmem"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Tworząc animację na Canvas w celu uzyskania tej samej prędkości animacji niezależnie od generowanej liczby klatek kluczowych, należy:",
      "options": [
        "Żadne z powyższych",
        "Wyznaczyć przedział czasu od ostatniej klatki animacji, następnie na tej podstawie wyznacza się współczynnik zmiany, jaką mają przejść w kolejnej klatce wartości od czasu.",
        "Kontekst Canvas robi to automatycznie za nas",
        "Rysować na ekranie stałą liczbę klatek/s uzyskując w ten sposób stałą prędkość animacji"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Przy użyciu której funkcji można wykonać odbicie lustrzane obiektu względem osi bez użycia bibliotek na Canvas",
      "options": [
        "translate(x,-y)",
        "scale(x, -y)",
        "reflect(x,y)",
        "rotate(pi)"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Animacje realizowane w sposób deklaratywny (bez użycia kodu pętli) można zrealizować w",
      "options": [
        "jQuery",
        "CSS",
        "JavaScript",
        "Żadne z powyższych"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Rysowanie wycinka okręgu o promieniu r wpisanego pomiędzy 2 proste przecinające się opisane współrzędnymi: prosta p1: (x0, y0), (x1, y1), prosta p2: (x0,y0), (x2,y2) realizuje się przy pomocy funkcji/pary funkcji:",
      "options": [
        "curveTo(x0, y0, arcTo(x1, y1, x2, y2, r));",
        "moveTo(x1, y1); arcTo(x0, y0, x2, y2, r);",
        "moveTo(x0, y0); arc(x1, y1, x2, y2, r);",
        "moveTo(x0, y0); arcTo(x1, y1, x2, y2, r);"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "HTML 5 oraz CSS",
      "options": [
        "Umożliwia dynamiczne tworzenie elementów drzewa DOM po stronie użytkownika (w przeglądarce) w Internecie",
        "Zapewnia ładowanie małej ilości kodu JavaScript po stronie klienta",
        "Umożliwia tworzenie grafiki oraz animacji przy pomocy CSS",
        "Umożliwia na Canvas tworzenie złożonej grafiki 2D oraz 3D bezpośrednio w przeglądarce"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Animacje wieloklatkowe w CSS",
      "options": [
        "Da się tworzyć i robi się to tworząc blok @keyframes wewnątrz którego umieszcza się dane dla klatek kluczowych",
        "Nie da się tworzyć",
        "Da się tworzyć i robi się to tworząc klasę o określonej nazwie, która definiuje dane dla poszczególnych klatek kluczowych",
        "Da się tworzyć i uzyskuje się to przez wykorzystanie dodatkowo JavaScript"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Wskaż jednostkę niezależną SVG:",
      "options": [
        "piksele",
        "w jednostkach niezależnych",
        "centymetry",
        "cale"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Obrys oraz wypełnienie dla figury prostokąt na Canvas jest rysowane przy pomocy",
      "options": [
        "Żadne z powyższych",
        "Prostokąt na Canvas jest obiektem JavaScript, obrys jest metodą a wypełnienie inną metodą",
        "Niezależnie, obrys oraz wypełnienie mogą być narysowane w momencie jednego wywołania",
        "Jest to figura, obrys jest zawiązany bezpośrednio z wypełnieniem figury, ich pozycja nie można zmieniać"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Wskaż znacznik grupujący w SVG to:",
      "options": [
        "<g>",
        "<group>",
        "<svg>",
        "<div>"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Przy rysowaniu na Canvas prymitywów graficznych, obrys oraz wypełnienie (kolorem) tego prymitywu jest/są realizowane:",
      "options": [
        "Rysowanie w momencie wywołania funkcji stroke()",
        "Rysowanie w momencie wywołania funkcji definiującej prymityw graficzny",
        "Rysowanie w momencie wywołania funkcji Draw() na koniec definiowania wszystkich prymitywów graficznych",
        "Rysowanie w momencie wywołania funkcji fill()"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Która z funkcji JavaScript umożliwia utworzenie animacji o stałej liczbie klatek/s (w przypadku nie przeciążenia kontekstu graficznego):",
      "options": [
        "requestAnimationFrame(callback_function)",
        "requestInterval(callback_function)",
        "setTimeout(function, delay)",
        "setInterval(function, delay)"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Funkcje animacji CSS są to",
      "options": [
        "są to funkcje opisujące sposób realizacji animacji między klatkami kluczowymi - używane są w CSS a definiujemy je w JavaScript.",
        "są to funkcje które możemy zdefiniować w CSS przy użyciu JavaScript",
        "zdefiniowane przez użytkownika w języku JavaScript sposoby animacji elementów HTML",
        "są to funkcje opisujące sposób realizacji animacji między klatkami kluczowymi - deklarujemy ich użycie w CSS"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    }
  ]
}